港政協凌友詩出生於高雄移民香港 又紅又統 擁有美國綠卡 曾任特區政府中央政策組高級研究主任

57歲高雄平凡「女孩」 又紅又統有綠卡 文革腔招來這樣後果

2019-03-14

她惡評如潮 兩會最紅花絮
在大陸全國政協大會上「一炮而紅」的香港政協委員凌友詩，以高八度的朗誦廣播腔，強調自己熱切期待兩岸統一，卻招來兩岸三地網友惡評如潮，堪稱今年大陸「全國兩會」最紅的花絮。大陸網友說，去年有史詩級「翻白眼」女記者梁相宜，今年則有57歲「平凡的台灣女孩」凌友詩，都是展示在中共體制下的「低級紅」和「高級黑」。

「可以說，以我這樣一個平凡的台灣女孩，一個香港的外來客，今天能夠經歷一國兩制的實踐，共襄兩岸統一的盛舉，並與各位委員一道肩負民族復興的使命，全賴於跳出了台灣狹小的格局，並且得益於國家不斷的繁榮進步和兼容並包。」

高八度誇張廣播腔 網路熱議
「今天，我站在人民大會堂的發言席，我要說，世界上只有一個中國，全中國的唯一合法代表政府，是中華人民共和國政府，我以能作為一個堂堂正正的中國人，參與國家的政治體制而自豪。」

凌友詩在她的「演講」當中，用高八度的廣播腔，加上誇張的表情和動作，每每抬下巴，向前凝視，刻意停頓，等待掌聲。刻意造做的表情，立即在網路上成為熱議焦點。

高雄出生 移居香港拿到博士
凌友詩也很快地遭到兩岸三地網友的肉搜：出生於台灣高雄，父親是國民黨海軍副艦長，十七歲移居香港，香港大學政治哲學博士，曾任香港特區政府中央政策組高級研究主任。現任香港中文大學當代中國文化中心榮譽研究員。自她進入香港特區政府工作後，一直是「又紅又統」。曾任三屆福建省政協委員，中共全國婦聯執委。也曾在大陸官方新華社和陸媒發表「表忠」看法。另外，還擁有美國綠卡。

「把昨晚晚餐都吐出來了」
大陸網友看完凌友詩的「演講」，不少人在微博上留言，「把昨晚的晚餐都吐出來了」、「她這是文革腔」、「57歲還敢自稱女孩，那我40歲豈不要自稱小朋友」、「低級紅」。

香港的網友說：「根本吾係地道台灣或香港背景成長出來的人，做作程度更甚中國大陸土生土長經歷文革的唱紅大媽」、「動作浮誇到好似樣板戲，令人毛骨悚然」、「將人民大會堂當成個人政治表忠的地方，為將來官運亨通？」。

「我以為在看北韓的電視」
台灣的網友則留言：「要不是她講中文，我以為在看北韓的電視」、「聽口音就知道不是台灣人了」、「以這種浮誇的音調像朗讀般陳述這樣嚴肅的內容，怎樣看也像『高級黑』」。

凌友詩演出 傳高層指示安排

其實，北京安排凌友詩的演出，煞費苦心。據說是有高層指示安排，希望在「習五點」推出後，找一個「台籍香港委員」來唱好已在香港實施的「一國兩制」。在她發言之後，大陸全國政協主席汪洋還對她點讚，並與她握手致意。

「距離台灣民心還很遠...」
凌友詩的發言不論是內容或特殊腔調，確實如安排者之意，引起兩岸三地的關注了。但做作的「平凡台灣女孩」表演的結果，卻在意料之外。正如台灣網友所說：「其實看到他們還在找這種貨色當樣板人物，我就放心了，他們距離台灣民心還很遠很遠很遠...。」
<聯合>

支那專登搵呢d人
宣傳香港台灣美國人都愛支那國

「我以為在看北韓的電視」
台灣的網友則留言：「要不是她講中文，我以為在看北韓的電視」、「聽口音就知道不是台灣人了」、「以這種浮誇的音調像朗讀般陳述這樣嚴肅的內容，怎樣看也像『高級黑』」。

諗起北韓李春姬

兩邊都落注

中籍 港籍 台籍 美籍

衰過做雞

其實大家都明 咁多國藉都係當買個保險

應該要放上v7 逼佢放棄綠卡

不過人大同政協都係外國人
你睇下 超蓮就知

台灣話可能取消佢戶籍

中國高雄不意外